許樹昌：未有證據顯示祿泉樓出現空氣傳播

許樹昌：未有證據顯示祿泉樓出現空氣傳播
3小時前

【Now新聞台】祿泉樓最新確診的男患者，先後做了六次檢測，其中五次均呈陰性反應。中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，由於病毒已經入侵下呼吸道，所以在上呼吸道檢測均未能確診，他又認為暫時未有證據顯示，患者經空氣傳播而受感染。

祿泉樓最新確診的33歲男患者在威爾斯親王醫院，他先後做了六次新冠病毒檢測，其中三次鼻咽拭子測試，以及深喉唾液樣本、糞便樣本檢測各一次，均對病毒呈陰性反應，直至周五進行支氣管鏡，深入患者發炎的左邊肺，抽取分泌物化驗，才確定感染新冠病毒。

(已節錄)

專家來講，許樹昌似乎較可信

是但啦

有冇役症在於有冇遊行